8歲和77歲

8歲和77歲 - 李碧華

名采論壇

周六街上有人賣旗，由成人帶領小朋友學習當義工，小朋友都佩戴「義工證」。

有的較活潑，有的怯生生不擅向過路人募捐，所以我主動上去支持他一下。在街角又遇到另一位，他說：「姨姨再買一支？」不怕生，原來是有經驗的小義工，已跟大人上街賣旗3次了，為了鼓勵他便再買一支。
「你幾歲了？」
「8歲。我讀三年班。」

8歲讀三年班的男孩，我馬上聯想起一位。5歲女童臨臨本月初疑遭其生父繼母虐待致死，周六出殯，看着那麼可愛的小妹妹，走完她傷痛的一生，化作一縷青煙，真是難過──靈堂上送她最後一程的，還有8歲的哥哥逸仔。兄妹均遍體鱗傷，相濡以沫，如今妹妹死了，哥哥身心受創仍得振作活下去，我們可以怎樣幫助他呢？大家請告知。

看看襟上旗仔貼紙，是「安老服務」賣旗日，也想起近日被萬寧及律政司檢控的77歲清潔婆婆，她半失明也辛苦打幾份工不領綜援，誤取印花當膠紙來紮垃圾袋，翌晨已歸還了，CCTV拍得仍有保安死咬不放，萬寧解僱她十多年來3份清潔工作，毋須賠償長期服務金……律政司司長僭建驊得到荒謬的「包容」，工作忙累的婆婆就遭咄咄逼人，大家怎會服氣？